「轉貼」非鐵路公共交通認識日 9月3-8日

轉自：香港公共交通智庫facebook

誠邀全城參與『非鐵路公共交通認識日』

政府奉行『鐵路為骨幹』之運輸政策以來，今時今日鐵路已被升格至『萬能』級別。市民不論上下班、上下課、以至出入消閒，都是採取『過份倚賴』的心態。無鐵路不可。

港鐵服務香港近40年，誠然與其他國家之鐵路營運商相比，確是世界級的水平，成功令多個國家邀請港鐵擔任其鐵路顧問及營運。電視廣告有云：『最鋒利嘅刀都有生銹嘅一日，何況係人』?同樣地，最先進既鐵路系統都會有故障既一日，何況係港鐵』?

眾所周知，單是一個故障或不同類型的事故，已經達到『災難』的級別，乘客往往不知去路，驚惶失措。最近數月所發生的多宗事件，更引至乘客受傷，不論港鐵前線員工及一般乘客，均受到不必要的驚恐及安全受威脅。惟港鐵至今沒有任何正面回應，智庫對這個一直以來在全球具『領導地位』營運商的聲譽受存有質疑。

為了對港鐵受傷及受影響乘客的難過，和對港鐵不滿，更重要是令香港市民對香港『非鐵路』公共交通服務，甚至對全香港有更深入之認識，智庫將舉辦香港『非鐵路公共交通認識日』，鼓勵市民多搭其他非鐵路公共交通，如陸路的巴士、小巴、電車及水路的渡輪等，只需要在這六天改搭非港鐵的公共交通就可以。

我們呼籲其他團體、專頁、非鐵路交通迷一起推，同時協助指導市民如何乘搭非鐵路公共交通前往目的地，從而對非鐵路公共交通有更深入認識，詳情如下：

日期： 2019年9月3日至9月8日(星期二至日)
時間： 9月3日凌晨12點至9月8日晚上11點59分
地點： 只需要出入不搭鐵路，改乘非鐵路公共交通前往目的地便可以
緊記： 乘搭一些接駁鐵路的巴士/小巴線，都盡量不要乘搭鐵路轉乘這些接駁
線，以下例子：
A. 假設由西貢往深水埗，需要前往彩虹站搭九巴92或1A，由其他地點至彩虹站都使用其他非鐵路交通工具，改用九巴6D, 214等
B. 假設由大尾篤往旺角，不用搭港鐵經大埔墟站搭小巴20C或九巴75K，只需搭72X或紅色小巴在大埔寶鄉橋轉乘小巴20C或九巴75K即可

C. 假設由銅鑼灣至川龍/大帽山，不用乘搭港鐵到荃灣或荃灣西站搭九巴51或小巴80，只需乘搭城巴930X到沙咀道戴麟趾健康院站下車，步行5分鐘至大河道或兆和街搭九巴51或小巴80

好處：
- 對香港非鐵路交通、香港各街道有更深入認識，減少迷路
- 減少對鐵路倚賴，有助舒緩鐵路客量飽和情況
- 當鐵路有事故時，市民無須心慌，還有其他方法前往目的地
- 把各非鐵路公共交通的重要性提升，讓他們能夠持續發展，以顯出他們與鐵路同樣重要
- 在週末及假日能使用非鐵路公共交通，到處吃喝玩樂及消閒，認識自已並非經常前往的地區及其非鐵路公共交通服務

智庫誠意向全港市民推廣及邀請使用非鐵路公共交通服務，亦懇請各團體、非鐵路交通迷，發揮你們對交通的知識，指導及協助解答市民如何使用非鐵路公共交通前往目的地，讓市民清楚除了鐵路，還有其他公共交通工具供大家選擇，謝謝！

香港公共交通智庫

如要本組織新聞稿正本的傳媒朋友，請INBOX我地!

自推10

自推9

自推8

自推7

自推6

自推5

自推4

宜家係咩事？
我哋成個9月冇行動呀！
係咪要完啦我想問？

打咗90日，我哋終於將香港議題打到上國際層面
終於呼喚到外國勢力或者會幫我哋立一條保障我哋嘅法案
正當美國準備復會，我哋竟然收聲？
你叫美國點通過呀？

9月9日美國國會復會
全連登唔該力推9月8日再集結
一氣呵成，通過香港民主及人權法案！

機會只得一次！！
2019年錯過，將永遠唔會返嚟

利申
廢鐵合併開始，搭黨鐵已經可免則免